個人對於化解社會撕裂既看法

近年香港社會撕裂嚴重，個人認為黃、藍絲各有責任，而且責任最大。社會撕裂是指兩派價值取向對立的人，一方要實現其價值及目標，令到另一方難以實現其價值及目標，導致其利益受損。雙方為此不斷互相吵罵、爭鬥，並試圖壓倒對方，希望使對方失勢。當呢個情況具備一定持續性，社會撕裂既現象就會形成。所謂既黃、藍絲就係指改革派同保守派。其實，雖然香港呢兩派價值取向相違，但只要大家互相包容同諒解，懂得設身處地從對方角度和處境去想，繼而於每件時事議題上接納不同意見、不同聲音，雙方既磨擦衝突自然就會大幅減少，社會更和諧，撕裂既問題也就迎刃而解

因此，我認為以改革派為主既高登成員應時常保持開放既心態，唔好一聽到與自己不同或者唔啱聽的睇法就嗤之以鼻，馬上毫無保留地作出攻擊。即使自己幾唔同意都好都應該虛心和耐心地聆聽，聽完之後搬出事實同理據去說服人，即係所謂既以理服人。如果唔想咁做咁就當冇睇過就算。大家冇對話自然就唔會有爭執磨擦，可以好有效地舒緩到社會撕裂既問題。相反，倘若你地對另一方惡言相向，作出唔理性甚至具侮辱性既人身攻擊，咁對方好可能就會被惹怒，從而同樣以唔理性既言論攻擊番你地。之後你地又以唔客氣既說話責罵對方。如此往復惡性循環，社會撕裂便會隨之形成。所以唔好怪邊個邊個從政者，你地是否有做好自己既一環？冇既話就應該馬上做好，咁先有資格話其他人

個人覺得從政者並非呢個問題最大既因素。即使從政者既說話行事具有爭議性，討好其中一方同時使另一方不快，但只要雙方理解對方既看法並互相體諒，就不足以引致社會撕裂呢個情況。一體多面，每件事情都可以有不同既看法，任何時候皆無對與錯之分。因此每個人都應該摒棄堅持只有自己一套是對既驕傲心態，虛心聆聽所有人、持分者既聲音。希望我以上既話能引起大家既思考，反思自己是否有不足既地方

總結而言，個人認為從政者只係問題既遠因同近因，黃藍絲（改革派同保守派）先至係問題既導火線

要連登唔做一言堂真係太理想化

同埋唔只政見問題架巴打 仲有民怨呢

打和

打和啦super

樓主平時肯定係好鍾意將中立理性掛喺咀邊嗰類人

全中 廢話連篇
拾人牙慧

最大責任就係你地支那

中立撚先係最先要仆街嘅人

係咪交功課d文黎？咁多廢話塞字數

化解社會撕裂方法 =
是旦一邊死撚哂

今時今日仲有咁既諗法
你根本係度維穩, 扮咩呀!
BLOCKED

過主啦屌你老母

根本就冇社會撕裂呢回事，一個社會有唔同意見嘅人根本就好正常

中四/中五d通識題？
寫一大段野
最後咪又係兩邊都有d道理
不如擺個蘋果係朕頭頂上面好過啦

🇨🇳🇨🇳✔✔

Too long didn't read

和你老母諧

非常似
各打五十大板 style

無錯，我本人既性格就係鍾意理性邏輯思維、冷靜分析事情既人

錯在土共

剝奪香港人民主自由

缺乏制度 在野黨永遠是在野黨 冇得救

胡國興競選特首時都叫過年輕人要多聆聽不同意見，少ㄧ份主觀多ㄧ份客觀去睇事情。唔知大家又點睇？

比盡level 2, 重作

同意要理性
但理性既人都知道, 中立唔係理性
對錯要分明

點解要化解

想知樓主今年幾歲

我對某d事情都有立場，性格就係鍾意理性邏輯思維、冷靜分析事情/quote]

香港呢個社會越撕裂、越好

唔係講笑，真心篇文令我回憶起中學個陣

到底點解咁多中立撚都咁鐘意話自己識冷靜分析事物同有批判性思考
即係只要有呢兩樣嘢嘅人最後一定會得出各打五十大板嘅結論
仲要就係你寫啲咁嘅嘢以ls嚟計咪最多lv3
咁嘅水準真係獻醜不如藏拙啦

作文作到傻

有病睇醫生

依家有個男人禁住你準備強奸你，點算？

“應時常保持開放既心態，唔好一聽到與自己不同或者唔啱聽的睇法就嗤之以鼻，馬上毫無保留地作出攻擊。即使自己幾唔同意都好都應該虛心和耐心地聆聽，聽完之後搬出事實同理據去說服人，即係所謂既以理服人。”

冇睇 不過支持樓主

一地都係

果句係用黎表示其他人唔冷靜唔理性架

「大家互相包容理解」
聽到我打撚哂冷震
而家明明係政府同人民搞對立在先
又話一國兩制五十年不變
實質一早慢慢侵食香港
政府政策又專登以外來人優先
香港人連想睇個電視台都唔俾睇

互相包容？樓住我而家正式屌撚柒死你老母個腐爛臭撚化閪呀

咁係咪要好似獨裁既中共咁，打壓並且消滅所有異見聲音？咁樣似乎有d雙重標準，一方面對政治打壓厭惡至極，另一方面就要消滅所有對手、意見相悖者，順我者昌逆我者亡

咁以後不如唔好要通識科，淨係中英數三個core就算，永遠唔識多角度思考只會從自己慣常邏輯去想。解決問題時遇上意見相左既人就與其展開激烈搏鬥直至自己勝利搶得話語權為止，否則永不罷休。你好鍾意成日社會都係呢個情況？

閱

其實呢啲係人性黎
自古以黎有群體就一定有衝突
你嘅立論完全將最重要嘅人性完全忽視

係邊個同你講 溝通可以解決問題
係冇物質同威脅支持下點解要同你溝通？
當一群可以替換而唔會擺工嘅員工要求加薪 你係老闆你會唔會理
當一群要賺錢而唔會擺工犯法嘅市民要求民主 你係政府你會唔會理

你一定唔會 因為你照做係對你有利 同唔理佢地係冇後果

作為在位者同得利益者 點解要摒棄堅持只有自己一套是對既驕傲心態，虛心聆聽所有人、持分者既聲音。希望我以上既話能引起大家既思考，反思自己是否有不足既地方

說實話我自己其實都算係改革派立場既人，都希望香港政府施政素質同效率更加理想，覺得好多地方需要改善，不過唔係激進急躁果種。循序漸進，循切實可行、破壞性低既方式去進行最符合個人願景

放低你嘅書本望吓出面世界係點先啦
咁多年個政府有冇聽民意你都有眼見啦
循序漸進?笑撚死人咩
成q日多角度思考
自己有立場又要代入落人地果個再思考
如果唔係做卷嘅呢啲根本就係精神分裂

一般而言立場取態並無對錯之分，但道德倫理、待人處事就有
有讀過書應該會知

地獄最炙熱的地方...留返啖氣暖肚先

無咩好化，無權無勢果班要反抗就會反抗

有權果班得勢都唔會放過你

讀緊書唔明人性好正常

但呢D就係現實，無得化

唔好笑呀
依家香港01嘅文都係噉㗎咋

中學雞腦荀未生埋
畀人用權力強姦緊都要保持開放態度？
和理非非

各打50

講到代入人地立場，其實係係人地個立場到搵到破綻（大多數都會犯偷換概念，香港人嘅邏輯思維欠佳），再塞自己嘅立場再反駁個稻草人
香港特色嘅「多角度思考」

呢樣就係人既私心所在，永遠只會關心維護自身利益，對他人利益褔祉不屑一顧。所以就造成社會上許多矛盾衝突，影響社會和諧穩定同發展，對人民既生活都唔會有好處

我個人深信溝通同理性討論係可以解決到呢兩大陣營間撕裂問題。因為問題本身就是源於雙方缺乏呢個元素，不斷敵視對方，向對方施以人身攻擊、惡意抹黑造成雙方既仇恨。而溝通同理性討論能夠增進彼此了解同諒解，從而消減彼此既隔膜嫌隙同敵意。當雙方關係改善左自然就更願意進一步溝通討論，唔會再試圖攻擊同消滅對方。因此就能化解兩個陣營間既撕裂問題

參考番我對社會撕裂既定義

睇嚟樓主有宗教信仰
個宗教就係打和教
一講打和，各方各打50大板就可以和解到
噉冇得好傾啦
依家政治現實係政府同親政府嘅人用政治手段，越過法治，越過程序，去達到自己利益
上面胖虎嗰張圖講得啱，本身權力唔平衡，你各打50大板你唔會達至公平公道

其實重點唔在於政府有冇聽民意而在於保守派同改革派。保守派本身以社會安定為重，並非所有人都不分是非一味支持政府，大部分人或多或少都會希望整個香港包括政府施政上有改善既地方。呢個係我從建制派議員向政府表達訴求同其他保守派網民較多既討論區睇到既。呢兩個陣營最主要既分別係改革派有d急於求成既心態，而保守派就係希望循序漸進地去做

係

你假設所有人都理性都善於溝通本身就錯.
外人指指點點UP乜都得吹到幾大都得.
但落手做就個個縮鳩, 民主都一樣, 香港人連地區事務都少參與, 咪講天下無敵.
但當佢地有就知搞少少都咁煩, 佢地就自然無聲出.

樓主係咪讀緊d濕鳩AD就以為睇通世事?
溝通有用就無人打仗啦
溝通只係對方叫你自動繳械既手段
你睇往績就知對家唔會讓步
佢讓步都只係時機未成熟
到佢夠惡時連底褲都唔會留一條比你
當個天秤側埋一邊極端既時候, 你只有走去另一邊先平衡
再者所謂"撕裂", 其實你覺得依家香港人有得鬥咩?
每樣都係對面有權有勢, 話過就過, 大石砸死蟹架啦
根本唔知樓主有咩好擔心
d高官吹幾句"撕裂", 樓主又出黎同佢擔心埋一份
佢地就緊係想歌舞昇平無人反對架啦
賊佬緊係唔鍾意人叫救命架

比個通識dse 5**你啦

黑就係黑白就係白
果D人話非黑即白唔啱嘅跟本就係想混淆視聽
就好似同人講有毒氣體無毒一樣咁

唔係拆解做成撕裂嘅原因反而致力去壓倒所有異見聲音
咁樣唔係咁做和解

你去死啦

樓主不如投稿去香港中立黨個page啦

0分重作

聆聽加理性討論後決定唔認同，都會繼續撕裂
理性溝通，同撕唔撕無關係

再者認真問樓主，點解社會唔可以撕裂？
一個社會全部口徑一致立場一樣咪仲恐怖？

成日乜乜修補撕裂社會和諧=成日叫人積極開心正能量
=違反自然

今年係被回歸既二十週年

不過樓主講下呢二十年既循序漸進得到D乜？

唔好同我講因為反對派改革派點點點拉布所以影響左社會發展
因為現實從來無發生過

中學雞通識觀點標準答案。

For example？
GDP照升
警察執法有力
人人繼續返工
點解要和諧

Btw人身攻擊、惡意抹黑造成雙方既仇恨 又有咩實際影響?

包你老味 講埋啲阿媽係女人既說話

有讀過書會知=屌打你班連登仔無讀過書

垃撚圾呀，呢編文考試都會唔合格

社會和諧穩定=發展？
好多科技同破格前衛思想，都係亂世催成
印第安土著係好和平嘅民族，佢地文化中無兵器，結果

樓主好多前設不合邏輯
真的喜歡思考理性討論的話，睇來有待改進了

如果樓主係真正知道呢個社會發生梗咩事,

你係唔會講得出呢番說話

但早前特首選舉果陣民主派選委經常話要投票俾ㄧ個能夠修補社會撕裂既參選人，又話林鄭係撕裂2.0，只會讓撕裂情況延續下去。睇黎提出社會撕裂既唔淨止政府高官

與此同時各大媒體既報導持續反映絕大部分偏黄立場既市民支持曾俊華做特首，呢度既post亦如是。其中ㄧ個理由係大家認為佢最能夠團結社會。莫非呢個係一個假象？

落返地啦，好危險架咁高

其實你有無換個角度睇 對立係平衡既一種
無左依種對立 社會會腐化得好快
人類既歷史會比想像更黑暗
都係個句 賊佬梗係憎人叫救命
我打左你一拳 梗係叫你relax架

你依d叫懶中立

可唔可以唔好再討論社會撕裂呢個偽命題
公民社會 有唔同意見係正常不過
只有一啲小家、自我中心、唔肯聽人意見既人
先會喺度怨話社會好撕裂好唔開心

唔係假象，
不過如果你既思考只係識得俾「各大媒體既報導」同「呢度既post」牽引
你都幾好打有限

呢個世界得一種人係驚社會撕裂
就係極權政府
社會意見分歧呢啲野喺真正民主國家係好普遍
但係上次美國大選
都撕裂過香港好多倍啦

社會撕裂係一個警號，顯示社會存在嚴重問題導致人民不滿。
你淨係諗點解決社會撕裂，唔諗下點解決就業問題、住屋問題、政制發展問題等等，只會係治標不治本。

等於個火警鐘係到響，你淨係識投訴好嘈然後諗辦法熄咗佢，但係唔去救火，咁樣遲早燒死

根本個term就只係曾俊華既一句參選口號
由頭到尾都冇intrinsic value
係泛民啲on9同佢癲
結果搞到樓主呢啲成日睇蘋果既on9出黎同泛民癲

少年, 你太年輕了
到底知唔知政府一直當緊你班後生係度狗吠?
佔中完左, 魚革完左, 政府有改變咩? 肯正視發生咩事咩? 冇, 完全當有班狗係門前吠, 趕走左佢咪一切如常囉!

傻閪到無野評論，睇多啲書，時事，歷史先啦中學生

虛心地聆聽市民意見
政府不嬲都有做 只不過聽完就算咁解
要香港人包容
我地已經日日包容 你試下去德國
你睇下德國班右翼點對班中東難民
咪講埋一堆廢話當意見啦 做到呢樣野
下任特首你可以做埋啦

想修補雙方關係
好簡單姐
無831 下一人一票選特首
保證成個香港局面會大不同
前提樓主去北京講點班老鬼

咁不如唔好聽
你地當我地狗吠, 狗吠要理嫁咩
嘈嘅時候仲要拎棒趕9走

自膠

講得好啲即係立場同道德倫理、正確價值觀無衝突咁就冇咩大不了，但如果同兩者有矛盾就有問題

我既意思係社會和諧穩定係有利發展，唔少地區例如美國因為特朗普上任加劇社會矛盾之下或多或少都會有經濟發展，之不過如果和諧穩定可能會更加好，因為當社會唔和諧穩定可能就會有兩派人互相爭執吵鬧，敵視對方，即使當中有人提出發展既方案對方一定只會一味反對同阻撓方案既方案既實行，並且任何時候都拒絕同提出方案既ㄧ方進行溝通及討論，令方案永遠都得唔到落實既機會，從而喺呢方面抹殺左發展既契機

我覺得好多人未搞清楚意見不同未必會造成所謂既對立矛盾，要加上各個意見持有者無法諒解其他意見人士並且對佢地有怨恨同不滿，甚至有爭吵互相攻擊既情況先至會有

希望樓主係假膠 如果係真心都幾撚弱智 自己明明話曾俊華修補到社會撕裂 但選左林鄭就叫人互相包容 按照樓主邏輯其實邊個做都冇所謂啦 反正大愛包容可以解決所有問題 咁樓主係咪自相矛盾緊

唔係所有野中立/打和就等於好

講足5日、5頁都係黎黎去去噏呢味嘢，
同班中環假和尚有乜分別?
拎條論據出黎辨論下都好啊?

我覺得樓主想轉移視線，5毛味甚濃!

樓主就係扮中立 事實就係偽善 你見到有個問題唔去解決而係叫人包容已經係助長惡勢力 情況就好似你見到個女人比人強姦唔去報警 但叫個女人互容包容互相諒解 樓豬連邊邊方面弱勢都未搞清楚都係到扮看透世事

我覺得其實香港各方都希望解決呢d問題，只不過大家對如何解決，即係解決既辦法意見分歧。例如你所講既政制發展問題，有人支持人大既831就係希望香港既民主化能夠更快有進展既一步，但另一班人就想一步到位，寧願一下子實現目標都唔願意一步ㄧ步來，擔心有左呢一步進展之後既進展會更加遲來，令自己既目標更加遲達到

又係呢D中立既垃圾角度
屌你老母樓豬你訓醒未

我無提過我認為曾俊華修補到社會撕裂 ，我只係引述某d人既睇法

至於住屋問題我唔知改革派有咩一致既idea去增加房屋，似乎意見眾多。而政府同保守派就幾大程度支持開發郊野公園邊陲地帶

係你先信得過中共港共
上年既立法會選舉同今年既特首選舉 已經知係咩一回事

依家香港根本性問題就係中共港共身上
不斷做野破壞信任 跟住鬧人唔信佢
信佢就死得啦 你咪繼續信囉

cut左每日150個 我個人立場就任佢起

係雞蛋與高牆之間，根本冇中立可言，你呢D口口聲聲中立嘅人，只係包裝過嘅五毛

無記錯佢地幾年前先話香港人口要有一千萬以上
香港出生率邊有可能夠一千萬人
即係起黎都係要同新移民爭
如果佢cut每日150個就釋除到大家嘅疑慮
不過就算一千萬全部都係香港人 都嫌太迫啦係咪啊？

都幾同意你講既，就係要限制外來人口，咁樣先能夠針對到問題主要根源加以解決。增加房屋供應只係其次，減少外來人口就能減低需求，舒緩供求緊張既情況，所以才是對症下藥。不過係未有相關措施之前房屋供應既增加應該都係無可避免，否則問題只會更加嚴重，供應更加短缺

唔同意
就算真係未有人口措施 都應該盡快有 或者比人知幾時有
不過事實係唔係未有人口措施 而係人地目標就係要增加中國移民 好明確
佢地下下唔讓步 只叫人讓步 點解決撕裂？

容許我再補充一下。個人認為最重要係呢四個字:自圓其說。只要能夠符合實際情況同常理，以及合乎之前所講既道德地解釋到自己既立場如何解決到弊病咁就無咩大問題

其實好多你所謂既"撕裂"既議題 人地一早都有過深刻理性探討 所以唔知你擔心乜
依家情況係d野明明係傾完 政府都係有權有勢話過就過
依半年好多人都灰心放棄唔出聲 跟住樓主你再走出黎話"撕裂"

泛民講野都好信既
你都係返去飲奶把啦

建議樓主睇下 讓子彈飛

或者剩係睇呢段片就得

再諗下自己講野有幾on9

中立黨你地係咪走失左個發言人？

如果你係一個學生 或者學者
自圓其說當然係冇問題
但係如果你認為政治理實係可以咁樣諗吓諗吓就有答案
我都係會建議你再見識吓先

我從來無話過政府可信值得市民信任，只係敘述兩班人各自既聲音同看法

邊個幾年前話過香港人口要有一千萬以上？我從來未聽過。不如引述個消息來源？

我從來都無讓步既意思，大家可以繼續向政府當權者表達訴求施壓令其改善施政。之不過同時可以聆聽其他不同聲音，甚至同政府以外既其他持分者展開理性溝通同討論，咁先能夠盡一己之力幫助舒緩撕裂情況

Sir當奴囉，小學雞幾年前未出世

其實每一派都有其不足同限制既地方。提倡獨立既一派要面對實力不足，一切努力可能只是徒然既問題。保守派就要面對成效既問題，表達訴求後成效有機會未如人意都唔定。所以從我個人角度黎睇都幾大程度上係冇標準答案

自己google啦 一搵搵到

係囉 其實好似好多高官建制都成日講

簡單一句

你會唔會同個劫匪互相包容呀？

我開始信樓主係假膠

要講幾多次 根本無撕裂 從來唔係同佢地一個陣營立場 唔存在修補問題

For example ？
唔好將opinion 當做fact

又一左膠

I see your point

在1993年3月18日《人民日報》海外版發表，文章引述魯平說話，指《基本法》明確規定「香港最後還是要達到立法機關的議員全部直選產生，行政長官最終也要普選產生」。意指立會的功能組別將會取消。
魯平又提到，《基本法》規定2007年立法會直選議席為30人，至於2007年後的立法機關如何組成，「將來完全由香港自己決定，只要有三分之二立法會議員通過，行政長官同意，報全國人大常委會備案就可以，不必中央政府同意」。最後更直指「將來香港如何發展民主，完全是香港自治權範圍內的事，中央政府不會干涉」。時事評論員程翔近日也指出，中國外交部其後在1994年2月28日，曾再次將魯平的有關說話公開覆述。

From 2008年

原來走數都可以咁大義懍然

Search 都懶

理性上我明白了解
感情上我屌你老母

睇完起晒雞皮

前排成日有特朗普支持者同對立者喺街頭上起衝突，仲聽聞過ㄧ對老夫婦因為對特朗普做總統既立場分歧而關係破裂最終離婚收場。呢d都係特朗普加劇當地社會矛盾既事例

Relationship between A and B 喎 OP

人生觀唔同咪分開囉 因了解而分開都唔比？
唔同就係唔同架啦 做乜係都要話人"撕裂"去逼人"團結"？

重點就係 我好怕樓主依種河蟹思想 和諧團結壓倒一切

敢問樓主讀過咩書咁巴閉？
講到自己飽讀詩書咁，但完全睇唔出有乜撚嘢知識同有效嘅論據拎到出嚟講
淨係好似中學雞作文咁亂咁dump啲事例出嚟，中間完全無邏輯關係，推論粗疏，咁就當係論證咗。

社會撕裂另一個講法係J.S. Mill On liberty嘅individuality and diversity，唔係樓主講到咁撚有用，多元先有助促進競爭，達致到market mechanism especially in term of free idea，都唔知你反嚟做乜撚
（可能樓主係中學雞完全唔識掛）

民主社會又名多元政體，唔撚識咪撚係度鳩up啦。

另外，將問到歸咎於社會對立係on9倒果為因，社會對立係政府造成，純粹將個焦點放係兩派衝突去蒙糊政府嘅責任真係on9。

樓主可以睇睇呢段片, or由8分鐘開始睇, 雖然好多人唔鍾意個主持人, 亦唔知樓主討唔討厭佢, 不過我覺得佢講出左香港好多年輕人既心聲

片入面好具體講出社會撕裂既幾個重點, 暫時亦無實際既解決方法, 而令撕裂蔓延落去, 老一輩或社會上層人士覺得自己高高在上, 食鹽多過你食米, 你一定要聽佢地既話, 而年輕人或有需要幫助既人好少發聲既機會, 或者直接被無視, 最後只有失望同憤怒, 繼而產生怨氣, 憎恨

如果大家願意o係一個公平既層面上討論或相互理解, 去為雙方既利益尋求最大化, 問題就迎刃而解, 但睇唔到前者願意退呢一步

不過樓主肯講出自己既睇法. 願意理性討論已經係一件好事, 希望連登可以多d人認真, 理性討論, 就算唔同睇法, 都唔好只係人生攻擊完然後留低粒膠就走人, 缺乏論點既回覆只係浪費自己人生, 點解唔用論點去反駁, 去完滿自己既講法

我估你想講價值觀。呢樣野同人生觀根本扯唔上關係

問題係兩個人原本相處唔錯，但因為呢件事而搞到感情破裂。咁大轉變需要一件影響相當嚴重既事先得。夫婦之間已經相處左咁多年，一定遇過好多大小事情，對雙方既價值觀必定瞭如指掌，完全了解。所以我唔認同該對夫婦關係上既破裂係由價值觀既差異引起。最主要既原因應該係兩個人經常為此爭執導致關係惡化，感情疏淡

留名學野

現實生活的確有好多人好似樓主嘅論調
係度袋返一招半式出去説服人先

我估你應該真係小朋友黎？你覺得一定係咁？
依個世界真係有好多人好多年之後先知大家唔夾
又或者可能係覺得終於忍夠 無見過？
人地離婚咪離婚 你唔係想話佢地唔比撕裂呀？

呢個係你個人睇法，只不過我覺得果個可能性大啲

你又有幾多角

諗清楚邊個第一日反口先啦

完全無錯，以理服人才是高尚既做法，純粹以攻擊性既說話去咒罵對方、侮辱對方只會令對方更加反感，更加抗拒自己既立場同觀點。所以如果想真正說服對方，令對方看法與自己一致，有更多同路人追隨同一目標和理想就應該採用此方式來回應其他意見既人。咁樣先係好

其實無論老一輩幾唔願意同自己理性討論，堅持己見都好只要有策略、懂得運用技巧去誘使對方討論最終都會成功。呢樣同人際間既溝通技巧、心理學有關。社工同談判專家面對唔願與自己傾談對話既對象都係咁做，之後點都成功令對方開口。不過呢d咁妙既技巧要上吓d興趣班先學到，學校未必有教

傾?溝通?有句說話叫做"意見接受，態度照舊"，呢20年黎政府同建制就係用呢個方法玩緊以為溝通有用既理性市民，你發完夢未?醒喇

你既回應讓我想起討論區設立既意義。網上討論區設立既原意就係給予不同意見既人士一個互相交流同討論既平台，相信呢個論壇亦唔例外。可惜呢度既成員對異見者不斷窮追猛打，使其他意見既人士唔敢再係呢度發表自己看法，令到呢個論壇淪為成員純粹發表個人感受既地方，毫無交流討論既活動出現。咁樣呢個論壇豈不是失去左創立既意義？

你咪試下去天涯/香討，睇下果到嘅人接唔接受到另一角度嘅意見
人地直頭ban左你，講都唔講得啊

依到會唔會因為政見唔同就ban左你啊

聽樓主講嘅嘢以為自己搭咗時光機，大家都做咗大人啦你真係幼稚園呀呀呀咁。

我想問你一個最簡單嘅問題，當建制派唔係純粹幫政府，而係做政府嘅傀儡嘅時候，所有政策都舉腳贊成。頂頂，容恩之流都可以做到立法會議員，出口不成文，胸無點墨，一個連幫政府嘅人都錯漏百出嘅人，遑論為民著想。

選舉處唔見電腦，唔查。
七警公開濫用職權打人，建制派整個造勢大會撐。
雙重標準嘅警方集會，佢哋話唔係集會。
西九高鐵，公安全面進場。

因為咩？因為一堆連個腦都冇嘅建制派，呢班人係說服唔到嘅人。
咁嘅情況持續咗幾耐？好撚多年。

雨革大家好撚和平，有無人聽過我哋嘅聲音？有無人為過年輕人著想？冰封三尺，非一日之寒，點解越嚟越多人偏激，同時越嚟越多人灰心移民走佬，用你個理性思考腦好好諗下。

同機械人講道理，人唔笑狗都吠。

分明係5毛, 直接block
Show Blocked User - Colinky

你知唔知咩叫導火線、主因、遠因、近因？
黃藍絲係問題既導火線？

一個政府首領主動攻擊一個議員
仲覺得可以理性討論

咁樣答拎個3就得

呢段完全只係你嘅assumption

樓主解釋下黃藍絲出現既成因，源頭，同兩邊人口分佈比率

下下都以理服人你幾多歲？真係以為係高達？
好似高達孖蛋嗰啲可以「以理服人」，人地肯坐低聽你講，係因為主角有壓倒性嘅力量
你而家就乜都冇，對家就要錢有錢要人有人
你想以理服人？現實唔多想囉

大把人喺你一用呢啲招嘅時候就直接唔再理你喇
再唔係就一句「我食鹽多過你食米」嚟收你皮
唔講屌你老母都要偷笑
簡單啲，唔好講政治議題
你叫得郁個阿伯去驗身嘅我話你叻

樓主選擇性答題㗎咋，唔講個設題都有問題住

樓豬咁logical應該搬去火神星住
地球文明咁落後唔適合你

樓主唔好以為各打五十大板，就代表好。小弟覺得你對香港嘅政治光譜模形（黃改革、藍保守），已經係過時，或者係對香港狀況未了解。

點解會有所謂「社會撕裂」，源自有爭論，爭論源自對問題解決問題有唔同睇法，而其又源自香港社會問題，所以要了解衝突，就要了解香港究竟有問題。

小弟為香港一部分，對問題了解係，香港惜日為之「東方之珠」，威名遠播，需主權被轉移到中共之後，港聲名漸小，且港人生存空間被逐漸收窄：樓價高，置業難，遑論生育延續；中國人南下潮，面臨被換血取代等。

立法會保皇派佔席過半，政府要推任何法令政策，其實並無阻力，而在於香港首長無心解決眾就市民嘅問題。香港首長選舉制度殘缺，其一非普選，二有篩選，想升官發財，只需討好天朝與利益集團，市民次要，突一四年發生兩傘革命或佔領中環事件，亦因支持或反對，黃藍絲因而得名。故「撕裂」問題為對首長產生制度嘅睇法，再深入係對主嘅擁有程度嘅睇法。

黃就希望掌握主權，港人自已解決問題，而藍就認為無必要，只要相信當權者，再耐心等待，問題就會解決。所以兩者根本無中間，樓主你所講嘅包容諒解，你嘅實行藍圖係點？

香港現今政治光譜應該係分，爭奪主權一派，與奉送主權一派，現兩極分為民族黨，與保皇派。

即使特朗普上台深化左社會矛盾（理據見上）但同時美國亦有經濟發展，GDP有小幅增長

既然你都認為多元意見對整個社會係好事，咁點解仲要排擠抗拒其他看法？多元聲音能夠充分指出社會同施政者既弊病繼而使被批評者作出改進，令社會有所進步，所以排擠抗拒其他看法其實係不利整個社會既意見多元化， 有機會產生寒蟬效應，導致某些意見既人士可能唔敢再發表自己看法，只會一味附和其他意見，令社會觀點數量下降

不利社會進步

都得既 我會理解唔理性既人

理性溝通討論？依家好唔理性咩？點樣唔理性法？

有無例講下依家有幾唔理性幾撕裂幾對立？

唔洗怕佢繼續9up既 佢咁做係為佢既同路人樹立左個壞榜樣
只係我地必須諗方法去揭示佢掩飾緊既唔理性比所有人睇 係好浪費精力 同依家個政治環境一樣 會好多人放棄

社會挪裂係好正常
因為香港社會本來就係反共親民主自由
但港共政府係行親共人治個套
兩套價值觀都唔撚同
然而有一班人係專撐政府既 咁樣有撕裂係好正常 但唔好本末倒置

係樓主既世界只有黃藍兩種人

依家都唔咁分啦，佢訓左幾耐

多元意見
政府聽左都唔去實行有撚用咩

當權者可以摒棄堅持只有自己一套是對既驕傲心態，虛心聆聽所有人、持分者既聲音。做到呢一點既人，歷史上稱為明君。
希望我以上既話能引起大家既思考，反思自己是否有不足既地方

期昐明君出現，不就是鄉願嗎？

樓主唔識答？

叫提出問題嘅人包容d

咁不如禁止反對政府一切政策決定/行動
咁咪冇問題囉

社會一定唔會再撕裂，會好和諧
社會都冇曬反對聲音囉，點會撕裂啊係咪啊哈姆太郎

講得好！！

又發現一件5毛 好等錢洗?

原來lihkg 係中南海討論區 個個都有權話事
你冇槍 你冇權 你唔敢犠牲自己或冇能力損害佢地利益
佢唔會理你
好似你唔會同曱甴討論共用居企問題
如果OP係真心唔明嘅
你同叫真。猶太人係納粹德國包容納粹好似
你同錯對象講野

講過好多次槍權好重要，無人理

成日都覺得如果一開始香港人就有槍權兼習慣埋的話今時今日未必會搞成咁

比埋個結論你
面對支共
我地咩都做唔到
完

嘩屌
我今日第一次見到有人可以咁離地同無視現實情況
樓主比我嘅感覺excat7ly就係果啲移民之後忽然愛國果班人
無視香港社會真實情況
依家咁嘅情況唔係因為啲人分化而造成社會撕裂
嘅人分化係個後果唔係成因
樓主仲未明人唔係生來而平等同埋權力嘅真正意義
更唔知道香港政治光譜同不同政黨背景
樓主比我嘅感覺一就外國離地撚或者係書都未讀好嘅中學生
你講左低b嘅野冇問題但係你要明人地點解同你有完全唔同嘅意見
都有可能係50cent嘅(no offence)

呢個post裡面有人就係因為唔喜歡我既觀點而話要block我。依家d人太自我中心，唔接納包容其他人既立場同主張尤其是政治方面，對其一味予以攻擊同抹黑，我都覺得幾悲哀。咁樣搞到成個社會都唔和諧，人都活得唔安樂

從我個人角度黎睇，佢地有時候的確無充分理由就去撐政府，不過改革派又何嘗唔係間中有相似既情況去反對政府既決策？某d時候佢地過於挑剔當中既小毛病，甚至雞蛋裡挑骨頭，提出荒謬既理由反對。就如醫委會改革方案，支持方案既除左建制派議員仲包括病人組織同部分泛民議員。佢地期望改善醫委會「自己人查自己人」、「醫醫相衞」問題，亦希望可以加快醫生聆訊速度，讓個案唔洗拖延咁耐。泛民既反對者就以方案會影響醫委會專業自主既理由來反對。呢個方案會增加業外委員既數目，真真切切地回應左外界ㄧ直以來增加業外委員既訴求。呢個時候話會影響醫委會專業自主豈不是自相矛盾？試問除了增加業外委員之外佢地有冇提出過更好既方法去改善問題？呢個就係我係呢件事中睇到泛民、改革派既荒謬之處

五毛無誤

點解無人提警警相衛(監警會)，但去提醫醫相衞呢？

讀下社會學先出來扮理性啦傻仔
人性本身就係唔講邏輯講感覺

臭閪支那賤種
有人攞刀斬你果時, 記住要接納包容其他人既立場同主張呀

建制派有時做野會不分是非，不過都有理智既時候。我記得之前建制派同泛民聯署要求政府擱置今年小三TSA，應該係有考慮到班學童既處境所以先作出呢個決定。另外最近既迪士尼擴建方案唔少建制派議員例如田北辰都有所保留，指自從樂園近年來虧蝕嚴重，政府ㄧ次又一次容許佢咁做只會令佢不斷謀取利益，浪費納稅人既錢。點都好我認為建制派都有對社會有利既時候。鼎鼎恩恩之類既下流之輩應該只屬少數

不過我最支持既政治派系係民主思路所屬既另類派系。我覺得佢地講野最有邏輯最理性而且最唔偏頗

同其他人理性討論件事就可以，但同唔理性既ㄧ方咁做就未必可行。不過人地都有權控告任何做左對自己不利既事同時可能違反法律既人，只要有充分理由就得。是否主動攻擊視乎你從邊個思維方向去睇

我從來無話過要包容接納同屈服於欺壓人民既政權，只係講應該用理據去說服果d思想守舊不願作出絲毫改變既人，而非與佢地為敵互相攻擊對方。似乎好多人將焦點轉移到當權者果度